Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Haskell que implementa a função de ordenação por inserção:

```haskell
-- Função auxiliar para inserir um elemento em uma lista ordenada
insert :: (Ord a) => a -> [a] -> [a]
insert x [] = [x]
insert x (y:ys) | x <= y    = x:y:ys
                | otherwise = y : insert x ys

-- Função de ordenação por inserção
insertionSort :: (Ord a) => [a] -> [a]
insertionSort [] = []
insertionSort (x:xs) = insert x (insertionSort xs)
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação por inserção, que consiste em percorrer a lista e, para cada elemento, inseri-lo na posição correta na sublista já ordenada.

A função `insert` é uma função auxiliar que recebe um elemento `x` e uma lista ordenada `ys`, e retorna a lista `ys` com o elemento `x` inserido em sua posição correta.

A função `insertionSort` é a função principal que recebe uma lista `xs` e retorna a lista `xs` ordenada. Ela utiliza a função `insert` para inserir cada elemento de `xs` na posição correta na sublista já ordenada.

Espero que isso ajude a demonstrar a complexidade da linguagem Haskell!